日本：緊記美日軍事同盟；伊朗：喜訊；印度：種族多元有利印度

菅義偉祝賀拜登 冀合作強化日美同盟

美國傳媒報道民主黨拜登當選總統，日本首相菅義偉表示祝賀，指期待與對方合作，進一步強化日美同盟，確保印太地區的和平、自由和繁榮。外相茂木敏充亦表示恭賀，期待與美國新政府緊密合作，推動日美關係，克服全球挑戰。

台灣的總統蔡英文，在社交網站帖文，恭賀拜登當選美國總統，強調台美關係強大，期待雙方合作進一步深化友情，為國際社會作出貢獻。

原文網址：

多國祝賀拜登 伊朗冀改變中東政策

美國多間傳媒報道拜登當選總統，多個西方國家領袖送上祝賀。英國首相約翰遜在社交網站表示，拜登與副手賀錦麗取得歷史成就，指美國是英國的最重要盟友，期待在氣候變化、貿易及安全等共同優先事項密切合作。德國總理默克爾表示，期待未來與拜登合作，又指雙方的友誼不可取代；外長馬斯指期望與美國有新開始。加拿大總理杜魯多以及法國總埋馬克龍都表示，期待與美國新政府合作，應對全球各項挑戰。印度總埋莫迪在社交網站特別祝賀有牙買家和印度血統的賀錦麗，形容她取得破天荒的成就，是所有印裔美國人的驕傲，有信心印美關係在她的支持和領導下會更加強大。

過去幾年同美國關係惡化的伊朗，首席副總統賈漢吉里表示，特朗普以及他「冒險和好戰」的政府已經完結，希望見到美國破壞性的政策未來會有所改變。

原文網址：

老人痴呆唔記得左